西環集中營：民主派預告對林鄭不再留手

西環集中營：民主派預告對林鄭不再留手

10,706

■特首林鄭月娥周三發表任內首份施政務告。資料圖片

特首林鄭月娥周三發表任內首份施政務告，政府放風預告在房屋、安老、創科等範疇有新政策，但未聞會就政改、團結社會不同聲音等有何具體措施。民主派人士指有官場中人提醒，別期望施政報告就該些政治議題有大動作；有民主派中人稱對林鄭「觀察期」所餘無幾，若對解決政治問題無具體行動，民主派不會再留手。

過去幾個月縱然發生公民廣場案等事件，民主派均認為是前特首梁振英留下的問題，故集中批評律政司司長袁國強而非力攻林鄭；但有見林鄭處理一地兩檢的手法、對民主派要求對話及諮詢不瞅不睬，有民主派覺林鄭在玩兩手，「要民主派支持就搵我哋，佢覺得民主派冇用甚至阻住佢，就睬都唔睬」。

施政報告料不談政改

另一民主派人士稱，林鄭談團結不同聲音、修補社會撕裂多，做就少之又少，例如民主派曾要求林鄭任命一些民主派進入部份涉及民生、有實質功能的諮詢委員會，「但係最後只係任命民主派入啲無關痛癢嘅委員會；好似土地供應專責小組咁，莫講話一個民主派都冇，連唔同政府立場嘅人都冇」；他又曾與官場中人私下討論，林鄭會否在施政報告就政改或社會和解提具體行動，對方直言別抱太大期望，因林鄭仍相信解決矛盾及民怨要從民生而非政治議題入手，認為提政改等只會引起分化。

又有政界中人稱，聽聞林鄭被問到如何改善與民主派關係時似覺得無問題，以公民黨為例指該黨過去多年拒見特首談施政報告，今年願與她見面；而林鄭又指政治議題縱然與公民黨有分歧，但民生議題仍可溝通。該政界中人直言林鄭不知道她這種「啱傾先傾」心態令更多民主派對她失望。

季陶
周一、三、五刊出

季陶

上一則
關注組60街站籲反一地兩檢

下一則
巴西女話俾男人追 拖篋爬出簷篷

自己無籌碼係手仲係度也文也武 修改議事規則你地都阻唔到啦

留手做乜 資料照片示意圖

講左三十年

今次係對蟲太不留手?

好撚驚呀屌你

人唔笑

留名待笑

即係全面護航

泛民全力

依家開始用全力

之前唔用是因為用左自己都覺得驚

見到上面d留言 以為自己去錯左香討